# Практика 2

**1. Простой диалог**

1. Создать html, подключить jQuery

2. С помощью jQuery вывести на экран "Hello, World!"

3. Добавить кнопку "Чё-как?" (How are you? Как дела?), при клике на нее выводить диалог "Все хорошо!".

**2. Вымогатель**

Написать незакрывающийся диалог.

1. Использовать while (true) alert()

2. Использовать prompt.

**3. Простой диалог на div**

1. Добавить скрытый div.

2. Показать div, когда нужно показать диалог.

3. Переделать на изменение классов.

**4. Заменить класс на data-**

1. Изменить селекторы

2. Сделать оверлей

**5. Вынести код в отдельных файл**


**6. Использовать готовый диалог**

https://code.jquery.com/ui/1.12.0/themes/smoothness/jquery-ui.css
https://code.jquery.com/ui/1.12.0/jquery-ui.min.js

https://jqueryui.com/dialog/

**7. Настройка диалога**

http://api.jqueryui.com/dialog/

 - добавьте несколько кнопок
 - добавьте анимацию появления/скрытия
 - используйте модальную форму

**8. Таблица планет**

01. Отобразить таблицу планет солнечной системы с полями: название, удаленность от солнца. При клике на название планеты выводить данные о планете в диалоговом окне.

 https://mxn42.ru/avalon/js/planets.json

02. При клике на заголовок таблицу сортировать по данному полю.

